<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Archetypes on Боевая соционика</title>
    <link>http://socion4x4.ru/archetype/</link>
    <description>Recent content in Archetypes on Боевая соционика</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://socion4x4.ru/archetype/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Дама Жезлов - Драйзер</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/queen_of_wands/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/queen_of_wands/</guid>
      <description>Первая функция - Субъектная этика Вторая функция - Объектная сенсорика Третья функция - Субъектная интуиция Четвертая функция - Объектная логика  Про архетип Жезлов
Первая функция (опора) Субъектная этика Мое отношение к другим. Мое субъективное отношение к другим людям является для меня опорой. Это зона абсолютной уверенности и предельного консерватизма. Дама Жезлов практически не в силах изменить свое сформировавшееся отношение. Оно просто есть. И в этом для нее нет никаких сомнений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дама Кубков - Дюма</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/queen_of_cups/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/queen_of_cups/</guid>
      <description>Первая функция - Субъектная сенсорка Вторая функция - Объектная этика Третья функция - Субъектная логика Четвертая функция - Объектная интуиция  Про архетип Кубков
Первая функция (опора) Субъектная сенсорика Собственное телесность как непрерывно изменяющееся пространство ощущений. С одной стороны это зона уверенности, потому что абсолютное доверие потоку ощущений идущих от телесности. Высокая дифференциация мельчайших сигналов. С другой стороны это зона постоянного внимания - необходимо непрерывно организовывать комфортную среду для собственного тела.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дама Мечей - Габен</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/queen_of_swords/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/queen_of_swords/</guid>
      <description>Первая функция - Субъектная сенсорка Вторая функция - Объектная логика Третья функция - Субъектная этика Четвертая функция - Объектная интуиция Примеры архетипа  Про архетип Мечей
Первая функция (опора) Субъектная сенсорика Пространство моей телесности. Первая функция такая же как у Дамы Кубков, в этом смысле отношения с собственным телом схожи. Но только Дама Кубков является социалом и коммуникатором, а Дама Мечей управленцем и организатором. Здесь начинаются различия в отношениях с телесностью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дама Пентаклей - Максим</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/queen_of_pentacles/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/queen_of_pentacles/</guid>
      <description>Первая функция - Субъектная логика Вторая функция - Объектная сенсорика Третья функция - Субъектная интуиция Четвертая функция - Объектная этика  Про архетип Пентаклей
Первая функция (опора) Субъектная логика Мое понимание. Фиксированная и тщательно логически прорисованная модель мира. Это обычно весьма законченная модель, ибо мир должен быть понятен, иначе в нем невозможно действовать (вторая функция). И в этом характерное отличие от Пажа Пентаклей, у которого вроде бы такая же первая функция.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Король Жезлов - Гюго</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/king_of_wands/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/king_of_wands/</guid>
      <description>Первая функция - Объектная этика Вторая функция - Субъектная сенсорика Третья функция - Объектная интуиция Четвертая функция - Субъектная этика  Про архетип Жезлов
Первая функция (опора) Объектная этика В данном случае это мой эмоциональный энергостатус в окружающей среде. Условно говоря сколько лучиков любви я собираю с окружающих. Хорошая чувствительность к вниманию окружающих, направленного на меня. При этом абсолютно уверен в их позитивном отношении ко мне. Иного просто не может быть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Король Кубков - Наполеон</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/king_of_cups/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/king_of_cups/</guid>
      <description>Первая функция - Объектная сенсорика Вторая функция - Субъектная этика Третья функция - Объектная логика Четвертая функция - Субъектная интуиция  Про архетип Кубков
Первая функция (опора) Объектная сенсорика. Наполеон в буквальном смысле опирается на объективные ощущения мира. Извне это воспринимается как непрерывное давление, идущее от человека. Причем абсолютно физическое. Словно он постоянно проверяет физическую устойчивость окружающей реальности. Нащупывает и подтверждает границы своего существования в этой физической реальности. &amp;ldquo;Я могу&amp;rdquo; и это не подлежит никакому сомнению.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Король Мечей - Жуков</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/king_of_swords/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/king_of_swords/</guid>
      <description>Первая функция - Объектная сенсорика Вторая функция - Субъектная логика Третья функция - Объектная этика Четвертая функция - Субъектная интуиция  Про архетип Мечей
Первая функция (опора) Объектная сенсорика Абсолютная уверенность в своих силах. Опора на свое &amp;ldquo;могу&amp;rdquo;. Этим очень четко ограничивается территория этого Короля - областью, где он абсолютно уверен в своем своем праве проявления власти. Тут он может приказывать и другие не могут не подчиняться. Это ощущение силы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Король Пентаклей - Штирлиц</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/king_of_pentacles/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/king_of_pentacles/</guid>
      <description>Первая функция - Объектная логика Вторая функция - Субъектная сенсорика Третья функция - Объектная интуиция Четвертая функция - Субъектная этика  Про архетип Пентаклей
Первая функция (опора) Объектная логика Логика общепризнанных фактов. Так как функция консервативная и служит опорой, то Король Пентаклей не может принимать на веру абы какие факты, только те которые уже зафиксированы в умах окружающих как «факты». Для этого они должны быть упомянуты в авторитарных изданиях, в законодательных актах или прочей серьезной литературе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паж Жезлов- Достоевский</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/page_of_wands/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/page_of_wands/</guid>
      <description>Первая функция - Субъектная этика Вторая функция - Объектная интуиция Третья функция - Субъектная сенсорика Четвертая функция - Объектная логика  Про архетип Жезлов
Первая функция (опора) Субъектная этика Мое отношение это зона уверенности и опора. Функция консервативная, поэтому поменять свое отношение к чему-либо сложно. На это требуется много времени и веские причины. Так же как у Дамы Жезлов присутствует жесткое разделение окружающих на своих и не своих. Но если Дама Жезлов воплощает свои идеи в виде действий, направленных на благоустройство своего клана, то Паж Жезлов в виду более низкого энергостатуса выступает скорее носителем идей и норм о правильном образе жизни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паж Кубков - Есенин</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/page_of_cups/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/page_of_cups/</guid>
      <description>Первая функция - Субъектная интуиция Вторая функция - Объектная этика Третья функция - Субъектная логика Четвертая функция - Объектная сенсорика  Первая функция (опора) Субъектная интуиция Целостность внутренней ситуации. Практически это ощущается как опора на пустоту. Я всегда есть. Я любой и я никакой одновременно. То есть человек может встроиться практически в любую внешнюю ситуацию и при этом оставаться самим собой (неизвестно каким). Если человек пытается начать искать ответ на вопрос &amp;ldquo;кто я?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паж Мечей - Бальзак</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/page_of_swords/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/page_of_swords/</guid>
      <description>Первая функция - Субъектная интуиция Вторая функция - Объектная логика Третья функция - Субъектная этика Четвертая функция - Объектная сенсорика Примеры архетипа  Про архетип Мечей
Первая функция (опора) Субъектная интуиция Целостность внутренней ситуации. Целостность самого себя. Опора на внутренний целостный мир, который с внешним объективным миром вообще мало как соотносится. Также как и у Пажа Кубков это опора на пустоту, ибо для внешнего наблюдателя мир Пажа Мечей просто отсутствует.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паж Пентаклей - Робеспьер</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/page_of_pentacles/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/page_of_pentacles/</guid>
      <description>Первая функция - Субъектная логика Вторая функция - Объектная интуиция Третья функция - Субъектная сенсорика Четвертая функция - Объектная этика  Про архетип Пентаклей
Первая функция (опора) Субъектная логика Опора на абстрактную концепцию. В том числе о мире. Чисто декартовский подход - я мыслю, значит я существую. По сути это кристально ясная модель мира. Все что не вписывается в мою модель мира просто не существует. А все что попадает в эту модель, все разложено по полочкам и хорошо описано.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рыцарь Жезлов - Гамлет</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/knight_of_wands/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/knight_of_wands/</guid>
      <description>Первая функция - Объектная этика Вторая функция - Субъектная интуиция Третья функция - Объектная сенсорика Четвертая функция - Субъектная логика  Про архетип Жезлов
Первая функция (опора) Объектная этика Эмоциональное внимание к моей персоне. Если меня не замечают, то я не существую. Сильная функция позволяет мне очень тонко чувствовать эмоциональный фон в окружающем пространстве и чем больше эмоций направленно на меня, тем я себя уверенней чувствую. Причем в отличии от Короля Жезлов, у которого такая же первая функция, Гамлета не интересует знак этих эмоций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рыцарь Кубков - Гексли</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/knight_of_cups/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/knight_of_cups/</guid>
      <description>Первая функция - Объектная интуиция Вторая функция - Субъектная этика Третья функция - Объектная логика Четвертая функция - Субъектная сенсорика  Про архетип Кубков
Первая функция (опора) Объектная интуиция Опора на неубиваемое ощущение целостности и гармоничности моего мира. Мир моих фантазий нераздельно переплетается с согласованным и «объективным» миром. Я не вижу границы между тем каким я хочу видеть мир и каким он является мне в реальных ощущениях. Такая первая функция позволяет Рыцарю Кубков легко втекать в любые ситуации, идущие на него, и также легко вытекать из них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рыцарь Мечей - Дон Кихот</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/knight_of_swords/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/knight_of_swords/</guid>
      <description>Первая функция - Объектная интуиция Вторая функция - Cубъектная логика Третья функция - Объектная этика Четвертая функция - Субъектная сенсорика  Про архетип Мечей
Первая функция (опора) Объектная интуиция В случае этого архетипа означает, что для человека внешний мир всегда целостен и гармоничен. При этом в этой гармонии причудливо переплетаются его собственные фантазии с реальностью, которая объективна для окружающих. В его мире драконы и эльфы могут спокойно сосуществовать с поездами метро и тарифами сотовой связи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рыцарь Пентаклей - Джек</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/knight_of_pentacles/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/knight_of_pentacles/</guid>
      <description>Первая функция - Объектная логика Вторая функция - Субъектная интуиция Третья функция - Объектная сенсорика Четвертая функция - Субъектная этика Примеры архетипа  Про архетип Пентаклей
Первая функция (опора) Объектная логика Логика фактов. Четко структурированная база данных, содержащая в себе факты обо всем на свете. Позволяющая Рыцарю Пентаклей всегда все знать. Находится в ситуации незнания для него предельно дискомфортно, если вообще возможно. Мир воспринимается через факты и без этих фактов мир разрушается.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>first</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/first/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/first/</guid>
      <description>my first post      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>