<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Боевая соционика</title>
    <link>http://socion4x4.ru/</link>
    <description>Recent content on Боевая соционика</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Oct 2018 10:54:53 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://socion4x4.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Все люди врут.</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/everybody_lies/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 10:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/everybody_lies/</guid>
      <description>системный выход Как любил говорить известный мизантроп Доктор Хаус - «все люди врут». Переводя с прадорубского на толерантный можно сказать, что все защищают свою самооценку, стараясь удержать ее в плюсе. Для этого все мы рассказываем сказки другим о себе любимых. Сказки, потому что вся информация выдаваемая наружу проходит через фильтр самооценки. Что-то отсеивается как не относящееся к делу (делу повышения самооценки), что-то приукрашивается, где-то смещаются акценты и т.д. В итоге на выходе получается вполне себе стройная сказка, в которой я естественно Д’Артаньян, а все вокруг те самые представители ЛГБТ сообщества.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Охота за архетипом</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/tim_hunter/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/tim_hunter/</guid>
      <description>Продолжение статьи про различия
Из того факта различаю ли я свой ТИМ ( тип информационного метаболизма) или нет, и вытекает существует ли ТИМ для меня как реальность или это просто некое внешнее описание. Как аватарка и профиль в очередной соцсети. Различать в данном случае означает увидеть работу этого механизма в себе. Дальше варианты. Если это я такой, то с этим трудно начать работать, потому что некому. Это же я и есть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Различие различий</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/distinguish_differences/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/distinguish_differences/</guid>
      <description>У Грегори Бейтсона есть специфическое определение - он называл единицей разума различие. Странное высказывание, но которое очень хорошо отражает специфику соционических функций. Ведь что такое восприятие? Это, например, выделение фигуры из фона. Различение. Сложно найти темную кошку в темной комнате, даже если она там есть. Именно потому что трудно различить границу где темнота перетекает в черноту пушистости кошки.
 С чего начинается любое обучение? С различения. Это это, а это это.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рациональность и иррациональность</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/rational_vs_irrationality/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/rational_vs_irrationality/</guid>
      <description>Хаос и порядок. Вещи, объекты, человеки рождаются из хаоса, материализуются и оформляются, а затем разрушаются и снова исчезают в бездне хаоса. Это части одного и того же непрерывного процесса. Кто видит хаос, а кто порядок? Как в бородатой байке про стакан - он наполовину полон или наполовину пуст? Так и с порядком - то ли он есть, то ли его нет и это сплошной хаос?
 Рационалы это те, кто больше склонен видеть порядок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Человек сделан из людей</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/man_made_of_people/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/man_made_of_people/</guid>
      <description>Есть красивая фраза «человек сделан из людей», но бывает трудно прорваться за ее эзотерическую метафоричность и применить к себе. Так сказать перейти от абстрактного к конкретному. К себе любимому. Потому что как это Я сделан из каких то людей? Защитные механизмы психики на страже - Я это Я и к черту подробности… Поэтому проще сперва понаблюдать это на других. Например, на том как молодые мамы воспитывают маленьких деток. Особенно это хорошо видно на детских площадках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Космический Рыцарь</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/wisest_man/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/wisest_man/</guid>
      <description>Когда пытаешься что-то рассказывать про соционические функции, то оказывается сложнее всего найти доступные слова для объектной интуиции на первой функции. Сама интуиция иррациональна, т.е. за границей слов, а тут еще первая функция, которая является консервативной и о которой сам человек мало что обычно знает и может сказать. Она для него просто самоочевидна и все.
  Тут попалось видео персонажа, мимо которого было трудно пройти. Рыцарь Мечей в экстазе самовыражения раскрывает свое мироощущение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про Жезлы, Кубки, Мечи и Пентакли.</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/about_suits/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/about_suits/</guid>
      <description>Жезлы (Посохи)/Воздух Кубки (Чаши)/ Вода Мечи / Огонь Пентакли / Земля  Если энергостатус архетипа (Король, Дама, Рыцарь, Паж) отражает энергетическую иерархию, то масть или стихия архетипа (Жезлы, Кубки, Мечи, Пентакли) отражают определенное качество пространства, которое двольно явно проступает в поведении человека, в его мотивациях и выборах, которые он совершает.
Жезлы (Посохи) Воздух  Король Жезлов - Гюго Дама Жезлов - Драйзер Рыцарь Жезлов - Гамлет Паж Жезлов - Достоевский   Посох в руках доброго пастыря пасущего своих овец.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Полет Рыцаря Пентаклей</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/knight_pentacles_maid_in_america/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 18:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/knight_pentacles_maid_in_america/</guid>
      <description>Том Круз хорошо сыграл архетип Рыцаря Пентаклей - безбашенный пилота, которого ЦРУ нанимает для своих теневых операций в Латинской Америке.
Завербовать такого Рыцаря не очень сложно, потому что компромата у соответствующих структур обычно хватает. Ведь Рыцарь везде любит светится - смотрите это я сделал! это я самый крутой! А так как рыцарская природа нацелена на нарушение границ, то с неизбежностью какие-то нормы или законы он нарушает постоянно. Если же говорить о Рыцаре Пентаклей, то если что-то нельзя провезти через границу, то для него это как красная тряпка для быка - обязательно будет пытаться протащить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Король разрушитель</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/king_pokazivaet_pajam_kto_tut_glavnii/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 11:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/king_pokazivaet_pajam_kto_tut_glavnii/</guid>
      <description>Мощная демонстрация базовой объектной (черной) сенсорики. Король пришел и как катком проехался по чужой территории. Ход вполне в духе дипломатии Короля Мечей и Короля Кубков. Где тут моя собственность?!! Кто ей приделал ноги и почему она покинула мою территории без разрешения? Вполне себе справедливая ярость собственника по защите своего имущество.
  Паж естественно просто раздавлен энергостатусом Короля и пинками загоняется обратно ко двору.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дама Жезлов - Драйзер</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/queen_of_wands/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/queen_of_wands/</guid>
      <description>Первая функция - Субъектная этика Вторая функция - Объектная сенсорика Третья функция - Субъектная интуиция Четвертая функция - Объектная логика  Про архетип Жезлов
Первая функция (опора) Субъектная этика Мое отношение к другим. Мое субъективное отношение к другим людям является для меня опорой. Это зона абсолютной уверенности и предельного консерватизма. Дама Жезлов практически не в силах изменить свое сформировавшееся отношение. Оно просто есть. И в этом для нее нет никаких сомнений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дама Кубков - Дюма</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/queen_of_cups/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/queen_of_cups/</guid>
      <description>Первая функция - Субъектная сенсорка Вторая функция - Объектная этика Третья функция - Субъектная логика Четвертая функция - Объектная интуиция  Про архетип Кубков
Первая функция (опора) Субъектная сенсорика Собственное телесность как непрерывно изменяющееся пространство ощущений. С одной стороны это зона уверенности, потому что абсолютное доверие потоку ощущений идущих от телесности. Высокая дифференциация мельчайших сигналов. С другой стороны это зона постоянного внимания - необходимо непрерывно организовывать комфортную среду для собственного тела.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дама Мечей - Габен</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/queen_of_swords/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/queen_of_swords/</guid>
      <description>Первая функция - Субъектная сенсорка Вторая функция - Объектная логика Третья функция - Субъектная этика Четвертая функция - Объектная интуиция Примеры архетипа  Про архетип Мечей
Первая функция (опора) Субъектная сенсорика Пространство моей телесности. Первая функция такая же как у Дамы Кубков, в этом смысле отношения с собственным телом схожи. Но только Дама Кубков является социалом и коммуникатором, а Дама Мечей управленцем и организатором. Здесь начинаются различия в отношениях с телесностью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дама Пентаклей - Максим</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/queen_of_pentacles/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/queen_of_pentacles/</guid>
      <description>Первая функция - Субъектная логика Вторая функция - Объектная сенсорика Третья функция - Субъектная интуиция Четвертая функция - Объектная этика  Про архетип Пентаклей
Первая функция (опора) Субъектная логика Мое понимание. Фиксированная и тщательно логически прорисованная модель мира. Это обычно весьма законченная модель, ибо мир должен быть понятен, иначе в нем невозможно действовать (вторая функция). И в этом характерное отличие от Пажа Пентаклей, у которого вроде бы такая же первая функция.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Король Жезлов - Гюго</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/king_of_wands/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/king_of_wands/</guid>
      <description>Первая функция - Объектная этика Вторая функция - Субъектная сенсорика Третья функция - Объектная интуиция Четвертая функция - Субъектная этика  Про архетип Жезлов
Первая функция (опора) Объектная этика В данном случае это мой эмоциональный энергостатус в окружающей среде. Условно говоря сколько лучиков любви я собираю с окружающих. Хорошая чувствительность к вниманию окружающих, направленного на меня. При этом абсолютно уверен в их позитивном отношении ко мне. Иного просто не может быть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Король Кубков - Наполеон</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/king_of_cups/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/king_of_cups/</guid>
      <description>Первая функция - Объектная сенсорика Вторая функция - Субъектная этика Третья функция - Объектная логика Четвертая функция - Субъектная интуиция  Про архетип Кубков
Первая функция (опора) Объектная сенсорика. Наполеон в буквальном смысле опирается на объективные ощущения мира. Извне это воспринимается как непрерывное давление, идущее от человека. Причем абсолютно физическое. Словно он постоянно проверяет физическую устойчивость окружающей реальности. Нащупывает и подтверждает границы своего существования в этой физической реальности. &amp;ldquo;Я могу&amp;rdquo; и это не подлежит никакому сомнению.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Король Мечей - Жуков</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/king_of_swords/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/king_of_swords/</guid>
      <description>Первая функция - Объектная сенсорика Вторая функция - Субъектная логика Третья функция - Объектная этика Четвертая функция - Субъектная интуиция  Про архетип Мечей
Первая функция (опора) Объектная сенсорика Абсолютная уверенность в своих силах. Опора на свое &amp;ldquo;могу&amp;rdquo;. Этим очень четко ограничивается территория этого Короля - областью, где он абсолютно уверен в своем своем праве проявления власти. Тут он может приказывать и другие не могут не подчиняться. Это ощущение силы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Король Пентаклей - Штирлиц</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/king_of_pentacles/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/king_of_pentacles/</guid>
      <description>Первая функция - Объектная логика Вторая функция - Субъектная сенсорика Третья функция - Объектная интуиция Четвертая функция - Субъектная этика  Про архетип Пентаклей
Первая функция (опора) Объектная логика Логика общепризнанных фактов. Так как функция консервативная и служит опорой, то Король Пентаклей не может принимать на веру абы какие факты, только те которые уже зафиксированы в умах окружающих как «факты». Для этого они должны быть упомянуты в авторитарных изданиях, в законодательных актах или прочей серьезной литературе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паж Жезлов- Достоевский</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/page_of_wands/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/page_of_wands/</guid>
      <description>Первая функция - Субъектная этика Вторая функция - Объектная интуиция Третья функция - Субъектная сенсорика Четвертая функция - Объектная логика  Про архетип Жезлов
Первая функция (опора) Субъектная этика Мое отношение это зона уверенности и опора. Функция консервативная, поэтому поменять свое отношение к чему-либо сложно. На это требуется много времени и веские причины. Так же как у Дамы Жезлов присутствует жесткое разделение окружающих на своих и не своих. Но если Дама Жезлов воплощает свои идеи в виде действий, направленных на благоустройство своего клана, то Паж Жезлов в виду более низкого энергостатуса выступает скорее носителем идей и норм о правильном образе жизни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паж Кубков - Есенин</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/page_of_cups/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/page_of_cups/</guid>
      <description>Первая функция - Субъектная интуиция Вторая функция - Объектная этика Третья функция - Субъектная логика Четвертая функция - Объектная сенсорика  Первая функция (опора) Субъектная интуиция Целостность внутренней ситуации. Практически это ощущается как опора на пустоту. Я всегда есть. Я любой и я никакой одновременно. То есть человек может встроиться практически в любую внешнюю ситуацию и при этом оставаться самим собой (неизвестно каким). Если человек пытается начать искать ответ на вопрос &amp;ldquo;кто я?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паж Мечей - Бальзак</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/page_of_swords/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/page_of_swords/</guid>
      <description>Первая функция - Субъектная интуиция Вторая функция - Объектная логика Третья функция - Субъектная этика Четвертая функция - Объектная сенсорика Примеры архетипа  Про архетип Мечей
Первая функция (опора) Субъектная интуиция Целостность внутренней ситуации. Целостность самого себя. Опора на внутренний целостный мир, который с внешним объективным миром вообще мало как соотносится. Также как и у Пажа Кубков это опора на пустоту, ибо для внешнего наблюдателя мир Пажа Мечей просто отсутствует.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паж Пентаклей - Робеспьер</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/page_of_pentacles/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/page_of_pentacles/</guid>
      <description>Первая функция - Субъектная логика Вторая функция - Объектная интуиция Третья функция - Субъектная сенсорика Четвертая функция - Объектная этика  Про архетип Пентаклей
Первая функция (опора) Субъектная логика Опора на абстрактную концепцию. В том числе о мире. Чисто декартовский подход - я мыслю, значит я существую. По сути это кристально ясная модель мира. Все что не вписывается в мою модель мира просто не существует. А все что попадает в эту модель, все разложено по полочкам и хорошо описано.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рыцарь Жезлов - Гамлет</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/knight_of_wands/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/knight_of_wands/</guid>
      <description>Первая функция - Объектная этика Вторая функция - Субъектная интуиция Третья функция - Объектная сенсорика Четвертая функция - Субъектная логика  Про архетип Жезлов
Первая функция (опора) Объектная этика Эмоциональное внимание к моей персоне. Если меня не замечают, то я не существую. Сильная функция позволяет мне очень тонко чувствовать эмоциональный фон в окружающем пространстве и чем больше эмоций направленно на меня, тем я себя уверенней чувствую. Причем в отличии от Короля Жезлов, у которого такая же первая функция, Гамлета не интересует знак этих эмоций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рыцарь Кубков - Гексли</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/knight_of_cups/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/knight_of_cups/</guid>
      <description>Первая функция - Объектная интуиция Вторая функция - Субъектная этика Третья функция - Объектная логика Четвертая функция - Субъектная сенсорика  Про архетип Кубков
Первая функция (опора) Объектная интуиция Опора на неубиваемое ощущение целостности и гармоничности моего мира. Мир моих фантазий нераздельно переплетается с согласованным и «объективным» миром. Я не вижу границы между тем каким я хочу видеть мир и каким он является мне в реальных ощущениях. Такая первая функция позволяет Рыцарю Кубков легко втекать в любые ситуации, идущие на него, и также легко вытекать из них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рыцарь Мечей - Дон Кихот</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/knight_of_swords/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/knight_of_swords/</guid>
      <description>Первая функция - Объектная интуиция Вторая функция - Cубъектная логика Третья функция - Объектная этика Четвертая функция - Субъектная сенсорика Примеры архетипа  Про архетип Мечей
Первая функция (опора) Объектная интуиция В случае этого архетипа означает, что для человека внешний мир всегда целостен и гармоничен. При этом в этой гармонии причудливо переплетаются его собственные фантазии с реальностью, которая объективна для окружающих. В его мире драконы и эльфы могут спокойно сосуществовать с поездами метро и тарифами сотовой связи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рыцарь Пентаклей - Джек</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/knight_of_pentacles/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/knight_of_pentacles/</guid>
      <description>Первая функция - Объектная логика Вторая функция - Субъектная интуиция Третья функция - Объектная сенсорика Четвертая функция - Субъектная этика Примеры архетипа  Про архетип Пентаклей
Первая функция (опора) Объектная логика Логика фактов. Четко структурированная база данных, содержащая в себе факты обо всем на свете. Позволяющая Рыцарю Пентаклей всегда все знать. Находится в ситуации незнания для него предельно дискомфортно, если вообще возможно. Мир воспринимается через факты и без этих фактов мир разрушается.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сериал “Черное зеркало”. Иллюстрация что такое информационный метаболизм</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/black_mirror_info_metabolism/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/black_mirror_info_metabolism/</guid>
      <description>Есть такой британский сериал “Черное зеркало”. Из серии социальной фантастики. Есть в третьем сезоне серия  про то как жили бы люди в обществе, где все непрерывно друг друга оценивают через лайки/дислайки, а дальше социальные блага распределяются в зависимости от совокупного рейтинга участника этой игры.
 При этом оценки ставятся через гаджеты, а рейтинг считывается за счет контактных линз — смотришь на человека и сразу видишь оценку.
Сюжет построен в стиле “как страшно жить” и “мы все умрем”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дама Мечей в фильме &#34;Территория&#34;</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/queen_of_swords_film_territoria/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/queen_of_swords_film_territoria/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Игра Дам в сериале &#34;Необходимая жестокость&#34;</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/queen_game_in_necessary_roughness/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/queen_game_in_necessary_roughness/</guid>
      <description>Посмотрел первые пять серий сериала &amp;ldquo;Необходимая жесткость&amp;rdquo;. Очень хорошо показан социальный заказ, который выносится на Даму.
 Расстановка фигур в сюжете такова. Есть Король, который владеет спортивной командой по американскому футболу. Он в кадре не появляется. Только периодически фигурирует в виде имени Хозяина, в стиле этакого «маркиза Карабаса», которому принадлежит весь этот цирк…
Далее есть основной игрок команды — Рыцарь-звезда. Что собственно и является предельной реализацией Рыцаря — Герой со звездным статусом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рыцарь против кубомедузы</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/knight_vs_cubameduza/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/knight_vs_cubameduza/</guid>
      <description>Кто живет в розетке и кусается? А ну выходи на смертный бой!
  Интересная иллюстрация с каким упоением Рыцарь рассказывает о своей схватке с иноземным чудовищем. Прям визуально показана граница между мирами и как Рыцарь, движимый азартом экспансии протыкает эту границу, вступая в бой со стражниками-пограничниками. В этом сам дух Рыцаря — жизнь как непрерывная разведка боем всего и вся. Желательно чтобы подвиги были зафиксированы в летописях и придворные трубадуры (операторы) слагали легенды о их приключениях.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дама Мечей: смыслы у других</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/queen_of_swords_smusli_u_drugih/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/queen_of_swords_smusli_u_drugih/</guid>
      <description>Чем больше разбираешься с архетипами, тем больше видно как в психику социализированного человека встроено ограничение, что основной ресурс у других. В зависимости от архетипа — возможности, смыслы, отношения, здоровье и пр.
  Красивая картинка из сериала «Парки и зоны отдыха» где в финале Король Жезлов (идеолог/массовик-затейник) устраивает Даме Мечей (технолог/инженер) рабочую ситуацию по обходу парков. Причем по сериалу видно, что с материальным ресурсом у Дамы Мечей все в порядке более чем, и по идее она могла бы просто гулять по паркам и медитировать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>first</title>
      <link>http://socion4x4.ru/archetype/first/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/archetype/first/</guid>
      <description>my first post      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mr Freeman</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/mr_freeman/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2012 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/mr_freeman/</guid>
      <description>Ролики про Mr.Freeman прям экскурс в подсознание Пажа Мечей, в эту ставшую притчей во языцех Бальзаковскую мрачнуху и циничный мезантропизм. Этакое интеллектуальное бессилие Пажа, который многое видит, но сделать ничего не может (четвертая функция). Отсюда этот крик. Причем крик из-за сцены. Сам Паж на публике не показывается, предпочитая разговаривать через куклу. Так удобнее - можно выпендриваться тем какой я умный (продавая свою вторую функцию) и при этом нет риска для самооценки (третья функция).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Семь психопатов</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/seven_psychopaths/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2012 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/seven_psychopaths/</guid>
      <description>Посмотрел тут на днях фильм &amp;ldquo;Семь психопатов&amp;rdquo;. Веселый и весьма нестандартный голливудский трэш на криминальную тему, в котором вся конструкция сюжета построена на взаимодействии четырех фигур, оказавшихся весьма архетипичными и интересно прорисованными.
 Есть творческо-кризисный сценарист (Колин Фаррел), который все никак не может разродится сценарием. Он является главным героем фильма, но является им как Паж, т.е. свидетелем, наблюдателем, пассивным участником событий. Он все время пьет, чего-то там страдательно рефликсирует на тему ненаписания им сценария.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Жуков в роли Жукова</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/zhukov_v_roli_zhukova/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/zhukov_v_roli_zhukova/</guid>
      <description>Король Мечей тяжелый управленец. Его конек управление в жесткой и экстремальной ситуации. Когда у большинства людей опускаются руки от ощущения безвыходности и они не находят в себе сил бороться дальше, то у Короля Мечей как раз наоборот. Опираясь на свою абсолютную уверенность и свою волю (первая функция), он начинает жестко эмоционально (третья функция) утюжить окружающих заставляя их бегать и шевелиться, выполняя его приказы. Это качество делает такой архетип самый эффективный инструментом для борьбы с какой либо стихией (войной, природным катаклизмом, катастрофой) и паническими настроениями, которые эта стихия вызывает.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>