<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Философское on Боевая соционика</title>
    <link>http://socion4x4.ru/categories/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in Философское on Боевая соционика</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Aug 2018 21:54:53 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://socion4x4.ru/categories/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Охота за архетипом</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/tim_hunter/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/tim_hunter/</guid>
      <description>Продолжение статьи про различия
Из того факта различаю ли я свой ТИМ ( тип информационного метаболизма) или нет, и вытекает существует ли ТИМ для меня как реальность или это просто некое внешнее описание. Как аватарка и профиль в очередной соцсети. Различать в данном случае означает увидеть работу этого механизма в себе. Дальше варианты. Если это я такой, то с этим трудно начать работать, потому что некому. Это же я и есть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Различие различий</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/distinguish_differences/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/distinguish_differences/</guid>
      <description>У Грегори Бейтсона есть специфическое определение - он называл единицей разума различие. Странное высказывание, но которое очень хорошо отражает специфику соционических функций. Ведь что такое восприятие? Это, например, выделение фигуры из фона. Различение. Сложно найти темную кошку в темной комнате, даже если она там есть. Именно потому что трудно различить границу где темнота перетекает в черноту пушистости кошки.
 С чего начинается любое обучение? С различения. Это это, а это это.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Человек сделан из людей</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/man_made_of_people/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/man_made_of_people/</guid>
      <description>Есть красивая фраза «человек сделан из людей», но бывает трудно прорваться за ее эзотерическую метафоричность и применить к себе. Так сказать перейти от абстрактного к конкретному. К себе любимому. Потому что как это Я сделан из каких то людей? Защитные механизмы психики на страже - Я это Я и к черту подробности… Поэтому проще сперва понаблюдать это на других. Например, на том как молодые мамы воспитывают маленьких деток. Особенно это хорошо видно на детских площадках.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>