<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Боевая соционика</title>
    <link>http://socion4x4.ru/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Боевая соционика</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jan 2019 00:54:53 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://socion4x4.ru/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Про самооценку и растождествление</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/observer_and_between/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/observer_and_between/</guid>
      <description>Почему информационное воздействие в область третьей функции (самооценки) человека вызывает такую непосредственную физическую и эмоциональную реакцию? Ведь это же просто слова, но они ранят или лечат практически на физическом уровне… Один из возможных вариантов взгляда на этот процесс - это увидеть каким образом человек психологически связан с окружающей реальностью. Во-первых, при внимательном наблюдении видно что каждый человек психологически живет не в реальности, а в неком мире. Эти миры могут пересекаться с мирами других людей, а могут совсем не пересекаться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Много таскать вредно</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/empty_space/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 00:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/empty_space/</guid>
      <description>В тему новогоднего настроения - про хватательный рефлекс. Если посмотреть на формирование человечества и развитие мозговых структур с исторического фона миллиардов лет эволюции, то очевидно насколько мощно прошит в каждом из нас выживательный контур и как много наших мыслей и поступков в основании имеют именно выживательное настроение. Отсюда очень часто доминирование хватательно-удерживающего рефлекса - схватить и утащить к себе в нору. Зачем? Надо ли это? Эти вопросы не возникают, потому что нейромедиаторы от факта обретения «добычи» уже обеспечивают получения свой дозы «щастья».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Предел контроля.</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/inversion_of_control/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/inversion_of_control/</guid>
      <description>Есть такая версия что все со всем связано. Если так, то можно представить количественно бесконечную сложность этих связей. Представить и тут же забыть. Вытеснить. Ибо информация эта для нашего умозрения бесполезна по причине своей непрактичности. Для умозрения ценны понятные причинно-следственные связи: нажал выключатель - свет загорелся, засунул в банкомат карточку - оттуда появились банкноты, нажал на педальку - с неба упал банан. Чем меньше промежуток времени между действием и последствием и чем более гарантированное последствие, тем лучше такая связь выделяется из всей бесконечности существующих связей и лучше запоминается.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Все люди врут.</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/everybody_lies/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 10:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/everybody_lies/</guid>
      <description>Системный выход Как любил говорить известный мизантроп Доктор Хаус - «все люди врут». Переводя с прадорубского на толерантный можно сказать, что все защищают свою самооценку, стараясь удержать ее в плюсе. Для этого все мы рассказываем сказки другим о себе любимых. Сказки, потому что вся информация выдаваемая наружу проходит через фильтр самооценки. Что-то отсеивается как не относящееся к делу (делу повышения самооценки), что-то приукрашивается, где-то смещаются акценты и т.д. В итоге на выходе получается вполне себе стройная сказка, в которой я естественно Д’Артаньян, а все вокруг те самые представители ЛГБТ сообщества.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Охота за архетипом</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/tim_hunter/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/tim_hunter/</guid>
      <description>Продолжение статьи про различия
Из того факта различаю ли я свой ТИМ ( тип информационного метаболизма) или нет, и вытекает существует ли ТИМ для меня как реальность или это просто некое внешнее описание. Как аватарка и профиль в очередной соцсети. Различать в данном случае означает увидеть работу этого механизма в себе. Дальше варианты. Если это я такой, то с этим трудно начать работать, потому что некому. Это же я и есть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Различие различий</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/distinguish_differences/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/distinguish_differences/</guid>
      <description>У Грегори Бейтсона есть специфическое определение - он называл единицей разума различие. Странное высказывание, но которое очень хорошо отражает специфику соционических функций. Ведь что такое восприятие? Это, например, выделение фигуры из фона. Различение. Сложно найти темную кошку в темной комнате, даже если она там есть. Именно потому что трудно различить границу где темнота перетекает в черноту пушистости кошки.
 С чего начинается любое обучение? С различения. Это это, а это это.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рациональность и иррациональность</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/rational_vs_irrationality/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/rational_vs_irrationality/</guid>
      <description>Хаос и порядок. Вещи, объекты, человеки рождаются из хаоса, материализуются и оформляются, а затем разрушаются и снова исчезают в бездне хаоса. Это части одного и того же непрерывного процесса. Кто видит хаос, а кто порядок? Как в бородатой байке про стакан - он наполовину полон или наполовину пуст? Так и с порядком - то ли он есть, то ли его нет и это сплошной хаос?
 Рационалы это те, кто больше склонен видеть порядок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Человек сделан из людей</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/man_made_of_people/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/man_made_of_people/</guid>
      <description>Есть красивая фраза «человек сделан из людей», но бывает трудно прорваться за ее эзотерическую метафоричность и применить к себе. Так сказать перейти от абстрактного к конкретному. К себе любимому. Потому что как это Я сделан из каких то людей? Защитные механизмы психики на страже - Я это Я и к черту подробности… Поэтому проще сперва понаблюдать это на других. Например, на том как молодые мамы воспитывают маленьких деток. Особенно это хорошо видно на детских площадках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Космический Рыцарь</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/wisest_man/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/wisest_man/</guid>
      <description>Когда пытаешься что-то рассказывать про соционические функции, то оказывается сложнее всего найти доступные слова для объектной интуиции на первой функции. Сама интуиция иррациональна, т.е. за границей слов, а тут еще первая функция, которая является консервативной и о которой сам человек мало что обычно знает и может сказать. Она для него просто самоочевидна и все.
  Тут попалось видео персонажа, мимо которого было трудно пройти. Рыцарь Мечей в экстазе самовыражения раскрывает свое мироощущение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про Жезлы, Кубки, Мечи и Пентакли.</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/about_suits/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/about_suits/</guid>
      <description>Жезлы (Посохи)/Воздух Кубки (Чаши)/ Вода Мечи / Огонь Пентакли / Земля  Если энергостатус архетипа (Король, Дама, Рыцарь, Паж) отражает энергетическую иерархию, то масть или стихия архетипа (Жезлы, Кубки, Мечи, Пентакли) отражают определенное качество пространства, которое двольно явно проступает в поведении человека, в его мотивациях и выборах, которые он совершает.
Жезлы (Посохи) Воздух  Король Жезлов - Гюго Дама Жезлов - Драйзер Рыцарь Жезлов - Гамлет Паж Жезлов - Достоевский   Посох в руках доброго пастыря пасущего своих овец.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Полет Рыцаря Пентаклей</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/knight_pentacles_maid_in_america/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 18:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/knight_pentacles_maid_in_america/</guid>
      <description>Том Круз хорошо сыграл архетип Рыцаря Пентаклей - безбашенный пилота, которого ЦРУ нанимает для своих теневых операций в Латинской Америке.
Завербовать такого Рыцаря не очень сложно, потому что компромата у соответствующих структур обычно хватает. Ведь Рыцарь везде любит светится - смотрите это я сделал! это я самый крутой! А так как рыцарская природа нацелена на нарушение границ, то с неизбежностью какие-то нормы или законы он нарушает постоянно. Если же говорить о Рыцаре Пентаклей, то если что-то нельзя провезти через границу, то для него это как красная тряпка для быка - обязательно будет пытаться протащить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Король разрушитель</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/king_pokazivaet_pajam_kto_tut_glavnii/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 11:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/king_pokazivaet_pajam_kto_tut_glavnii/</guid>
      <description>Мощная демонстрация базовой объектной (черной) сенсорики. Король пришел и как катком проехался по чужой территории. Ход вполне в духе дипломатии Короля Мечей и Короля Кубков. Где тут моя собственность?!! Кто ей приделал ноги и почему она покинула мою территории без разрешения? Вполне себе справедливая ярость собственника по защите своего имущество.
  Паж естественно просто раздавлен энергостатусом Короля и пинками загоняется обратно ко двору.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сериал “Черное зеркало”. Иллюстрация что такое информационный метаболизм</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/black_mirror_info_metabolism/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/black_mirror_info_metabolism/</guid>
      <description>Есть такой британский сериал “Черное зеркало”. Из серии социальной фантастики. Есть в третьем сезоне серия  про то как жили бы люди в обществе, где все непрерывно друг друга оценивают через лайки/дислайки, а дальше социальные блага распределяются в зависимости от совокупного рейтинга участника этой игры.
 При этом оценки ставятся через гаджеты, а рейтинг считывается за счет контактных линз — смотришь на человека и сразу видишь оценку.
Сюжет построен в стиле “как страшно жить” и “мы все умрем”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дама Мечей в фильме &#34;Территория&#34;</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/queen_of_swords_film_territoria/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/queen_of_swords_film_territoria/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Игра Дам в сериале &#34;Необходимая жестокость&#34;</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/queen_game_in_necessary_roughness/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/queen_game_in_necessary_roughness/</guid>
      <description>Посмотрел первые пять серий сериала &amp;ldquo;Необходимая жесткость&amp;rdquo;. Очень хорошо показан социальный заказ, который выносится на Даму.
 Расстановка фигур в сюжете такова. Есть Король, который владеет спортивной командой по американскому футболу. Он в кадре не появляется. Только периодически фигурирует в виде имени Хозяина, в стиле этакого «маркиза Карабаса», которому принадлежит весь этот цирк…
Далее есть основной игрок команды — Рыцарь-звезда. Что собственно и является предельной реализацией Рыцаря — Герой со звездным статусом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рыцарь против кубомедузы</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/knight_vs_cubameduza/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/knight_vs_cubameduza/</guid>
      <description>Кто живет в розетке и кусается? А ну выходи на смертный бой!
  Интересная иллюстрация с каким упоением Рыцарь рассказывает о своей схватке с иноземным чудовищем. Прям визуально показана граница между мирами и как Рыцарь, движимый азартом экспансии протыкает эту границу, вступая в бой со стражниками-пограничниками. В этом сам дух Рыцаря — жизнь как непрерывная разведка боем всего и вся. Желательно чтобы подвиги были зафиксированы в летописях и придворные трубадуры (операторы) слагали легенды о их приключениях.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дама Мечей: смыслы у других</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/queen_of_swords_smusli_u_drugih/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/queen_of_swords_smusli_u_drugih/</guid>
      <description>Чем больше разбираешься с архетипами, тем больше видно как в психику социализированного человека встроено ограничение, что основной ресурс у других. В зависимости от архетипа — возможности, смыслы, отношения, здоровье и пр.
  Красивая картинка из сериала «Парки и зоны отдыха» где в финале Король Жезлов (идеолог/массовик-затейник) устраивает Даме Мечей (технолог/инженер) рабочую ситуацию по обходу парков. Причем по сериалу видно, что с материальным ресурсом у Дамы Мечей все в порядке более чем, и по идее она могла бы просто гулять по паркам и медитировать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mr Freeman</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/mr_freeman/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2012 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/mr_freeman/</guid>
      <description>Ролики про Mr.Freeman прям экскурс в подсознание Пажа Мечей, в эту ставшую притчей во языцех Бальзаковскую мрачнуху и циничный мезантропизм. Этакое интеллектуальное бессилие Пажа, который многое видит, но сделать ничего не может (четвертая функция). Отсюда этот крик. Причем крик из-за сцены. Сам Паж на публике не показывается, предпочитая разговаривать через куклу. Так удобнее - можно выпендриваться тем какой я умный (продавая свою вторую функцию) и при этом нет риска для самооценки (третья функция).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Семь психопатов</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/seven_psychopaths/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2012 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/seven_psychopaths/</guid>
      <description>Посмотрел тут на днях фильм &amp;ldquo;Семь психопатов&amp;rdquo;. Веселый и весьма нестандартный голливудский трэш на криминальную тему, в котором вся конструкция сюжета построена на взаимодействии четырех фигур, оказавшихся весьма архетипичными и интересно прорисованными.
 Есть творческо-кризисный сценарист (Колин Фаррел), который все никак не может разродится сценарием. Он является главным героем фильма, но является им как Паж, т.е. свидетелем, наблюдателем, пассивным участником событий. Он все время пьет, чего-то там страдательно рефликсирует на тему ненаписания им сценария.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Жуков в роли Жукова</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/zhukov_v_roli_zhukova/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/zhukov_v_roli_zhukova/</guid>
      <description>Король Мечей тяжелый управленец. Его конек управление в жесткой и экстремальной ситуации. Когда у большинства людей опускаются руки от ощущения безвыходности и они не находят в себе сил бороться дальше, то у Короля Мечей как раз наоборот. Опираясь на свою абсолютную уверенность и свою волю (первая функция), он начинает жестко эмоционально (третья функция) утюжить окружающих заставляя их бегать и шевелиться, выполняя его приказы. Это качество делает такой архетип самый эффективный инструментом для борьбы с какой либо стихией (войной, природным катаклизмом, катастрофой) и паническими настроениями, которые эта стихия вызывает.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>