<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Кино on Боевая соционика</title>
    <link>http://socion4x4.ru/categories/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in Кино on Боевая соционика</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Sep 2017 21:54:53 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://socion4x4.ru/categories/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Сериал “Черное зеркало”. Иллюстрация что такое информационный метаболизм</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/black_mirror_info_metabolism/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/black_mirror_info_metabolism/</guid>
      <description>Есть такой британский сериал “Черное зеркало”. Из серии социальной фантастики. Есть в третьем сезоне серия  про то как жили бы люди в обществе, где все непрерывно друг друга оценивают через лайки/дислайки, а дальше социальные блага распределяются в зависимости от совокупного рейтинга участника этой игры.
 При этом оценки ставятся через гаджеты, а рейтинг считывается за счет контактных линз — смотришь на человека и сразу видишь оценку.
Сюжет построен в стиле “как страшно жить” и “мы все умрем”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дама Мечей в фильме &#34;Территория&#34;</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/queen_of_swords_film_territoria/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/queen_of_swords_film_territoria/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Игра Дам в сериале &#34;Необходимая жестокость&#34;</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/queen_game_in_necessary_roughness/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/queen_game_in_necessary_roughness/</guid>
      <description>Посмотрел первые пять серий сериала &amp;ldquo;Необходимая жесткость&amp;rdquo;. Очень хорошо показан социальный заказ, который выносится на Даму.
 Расстановка фигур в сюжете такова. Есть Король, который владеет спортивной командой по американскому футболу. Он в кадре не появляется. Только периодически фигурирует в виде имени Хозяина, в стиле этакого «маркиза Карабаса», которому принадлежит весь этот цирк…
Далее есть основной игрок команды — Рыцарь-звезда. Что собственно и является предельной реализацией Рыцаря — Герой со звездным статусом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дама Мечей: смыслы у других</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/queen_of_swords_smusli_u_drugih/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/queen_of_swords_smusli_u_drugih/</guid>
      <description>Чем больше разбираешься с архетипами, тем больше видно как в психику социализированного человека встроено ограничение, что основной ресурс у других. В зависимости от архетипа — возможности, смыслы, отношения, здоровье и пр.
  Красивая картинка из сериала «Парки и зоны отдыха» где в финале Король Жезлов (идеолог/массовик-затейник) устраивает Даме Мечей (технолог/инженер) рабочую ситуацию по обходу парков. Причем по сериалу видно, что с материальным ресурсом у Дамы Мечей все в порядке более чем, и по идее она могла бы просто гулять по паркам и медитировать.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>