<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>теория on Боевая соционика</title>
    <link>http://socion4x4.ru/categories/%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in теория on Боевая соционика</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2020 00:54:53 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://socion4x4.ru/categories/%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Человек спит</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/man_is_sleepeng/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/man_is_sleepeng/</guid>
      <description>У Гурджиева есть такое утверждение, что &amp;ldquo;человек спит&amp;rdquo;. Когда я давно это читал, то интуитивно мне это отзывалось, но практически было совершенно неясно о чем это. Как это я сплю? Мысль не ухватывалась и успешно вытеснялась:)&amp;hellip; Но с годами, после разнообразных заходов на практики наблюдения за собственным повседневным сновидением, многое стало более &amp;ldquo;понятно&amp;rdquo;:) Особенно через призму научных изысканий в области функционирования мозга. Если кратко, то гурджиевская констатация того что человек &amp;ldquo;спит&amp;rdquo;, это факт того что мозг работает в эконом режиме, т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про самооценку и растождествление</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/observer_and_between/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/observer_and_between/</guid>
      <description>Почему информационное воздействие в область третьей функции (самооценки) человека вызывает такую непосредственную физическую и эмоциональную реакцию? Ведь это же просто слова, но они ранят или лечат практически на физическом уровне… Один из возможных вариантов взгляда на этот процесс - это увидеть каким образом человек психологически связан с окружающей реальностью. Во-первых, при внимательном наблюдении видно что каждый человек психологически живет не в реальности, а в неком мире. Эти миры могут пересекаться с мирами других людей, а могут совсем не пересекаться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Много таскать вредно</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/empty_space/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 00:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/empty_space/</guid>
      <description>В тему новогоднего настроения - про хватательный рефлекс. Если посмотреть на формирование человечества и развитие мозговых структур с исторического фона миллиардов лет эволюции, то очевидно насколько мощно прошит в каждом из нас выживательный контур и как много наших мыслей и поступков в основании имеют именно выживательное настроение. Отсюда очень часто доминирование хватательно-удерживающего рефлекса - схватить и утащить к себе в нору. Зачем? Надо ли это? Эти вопросы не возникают, потому что нейромедиаторы от факта обретения «добычи» уже обеспечивают получения свой дозы «щастья».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Предел контроля.</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/inversion_of_control/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/inversion_of_control/</guid>
      <description>Есть такая версия что все со всем связано. Если так, то можно представить количественно бесконечную сложность этих связей. Представить и тут же забыть. Вытеснить. Ибо информация эта для нашего умозрения бесполезна по причине своей непрактичности. Для умозрения ценны понятные причинно-следственные связи: нажал выключатель - свет загорелся, засунул в банкомат карточку - оттуда появились банкноты, нажал на педальку - с неба упал банан. Чем меньше промежуток времени между действием и последствием и чем более гарантированное последствие, тем лучше такая связь выделяется из всей бесконечности существующих связей и лучше запоминается.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Все люди врут.</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/everybody_lies/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 10:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/everybody_lies/</guid>
      <description>Системный выход Как любил говорить известный мизантроп Доктор Хаус - «все люди врут». Переводя с прадорубского на толерантный можно сказать, что все защищают свою самооценку, стараясь удержать ее в плюсе. Для этого все мы рассказываем сказки другим о себе любимых. Сказки, потому что вся информация выдаваемая наружу проходит через фильтр самооценки. Что-то отсеивается как не относящееся к делу (делу повышения самооценки), что-то приукрашивается, где-то смещаются акценты и т.д. В итоге на выходе получается вполне себе стройная сказка, в которой я естественно Д’Артаньян, а все вокруг те самые представители ЛГБТ сообщества.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Охота за архетипом</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/tim_hunter/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/tim_hunter/</guid>
      <description>Продолжение статьи про различия
Из того факта различаю ли я свой ТИМ ( тип информационного метаболизма) или нет, и вытекает существует ли ТИМ для меня как реальность или это просто некое внешнее описание. Как аватарка и профиль в очередной соцсети. Различать в данном случае означает увидеть работу этого механизма в себе. Дальше варианты. Если это я такой, то с этим трудно начать работать, потому что некому. Это же я и есть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Различие различий</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/distinguish_differences/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/distinguish_differences/</guid>
      <description>У Грегори Бейтсона есть специфическое определение - он называл единицей разума различие. Странное высказывание, но которое очень хорошо отражает специфику соционических функций. Ведь что такое восприятие? Это, например, выделение фигуры из фона. Различение. Сложно найти темную кошку в темной комнате, даже если она там есть. Именно потому что трудно различить границу где темнота перетекает в черноту пушистости кошки.
С чего начинается любое обучение? С различения. Это это, а это это.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рациональность и иррациональность</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/rational_vs_irrationality/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/rational_vs_irrationality/</guid>
      <description>Хаос и порядок. Вещи, объекты, человеки рождаются из хаоса, материализуются и оформляются, а затем разрушаются и снова исчезают в бездне хаоса. Это части одного и того же непрерывного процесса. Кто видит хаос, а кто порядок? Как в бородатой байке про стакан - он наполовину полон или наполовину пуст? Так и с порядком - то ли он есть, то ли его нет и это сплошной хаос?
Рационалы это те, кто больше склонен видеть порядок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про Жезлы, Кубки, Мечи и Пентакли.</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/about_suits/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/about_suits/</guid>
      <description>Жезлы (Посохи)/Воздух Кубки (Чаши)/ Вода Мечи / Огонь Пентакли / Земля  Если энергостатус архетипа (Король, Дама, Рыцарь, Паж) отражает энергетическую иерархию, то масть или стихия архетипа (Жезлы, Кубки, Мечи, Пентакли) отражают определенное качество пространства, которое двольно явно проступает в поведении человека, в его мотивациях и выборах, которые он совершает.
Жезлы (Посохи) Воздух  Король Жезлов - Гюго Дама Жезлов - Драйзер Рыцарь Жезлов - Гамлет Паж Жезлов - Достоевский  Посох в руках доброго пастыря пасущего своих овец.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сериал “Черное зеркало”. Иллюстрация что такое информационный метаболизм</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/black_mirror_info_metabolism/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/black_mirror_info_metabolism/</guid>
      <description>Есть такой британский сериал “Черное зеркало”. Из серии социальной фантастики. Есть в третьем сезоне серия  про то как жили бы люди в обществе, где все непрерывно друг друга оценивают через лайки/дислайки, а дальше социальные блага распределяются в зависимости от совокупного рейтинга участника этой игры.
При этом оценки ставятся через гаджеты, а рейтинг считывается за счет контактных линз — смотришь на человека и сразу видишь оценку.
Сюжет построен в стиле “как страшно жить” и “мы все умрем”.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>