<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Теория on Боевая соционика</title>
    <link>http://socion4x4.ru/categories/%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Теория on Боевая соционика</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Aug 2018 21:54:53 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://socion4x4.ru/categories/%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Различие различий</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/distinguish_differences/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/distinguish_differences/</guid>
      <description>У Грегори Бейтсона есть специфическое определение - он называл единицей разума различие. Странное высказывание, но которое очень хорошо отражает специфику соционических функций. Ведь что такое восприятие? Это, например, выделение фигуры из фона. Различение. Сложно найти темную кошку в темной комнате, даже если она там есть. Именно потому что трудно различить границу где темнота перетекает в черноту пушистости кошки.
 С чего начинается любое обучение? С различения. Это это, а это это.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рациональность и иррациональность</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/rational_vs_irrationality/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/rational_vs_irrationality/</guid>
      <description>Хаос и порядок. Вещи, объекты, человеки рождаются из хаоса, материализуются и оформляются, а затем разрушаются и снова исчезают в бездне хаоса. Это части одного и того же непрерывного процесса. Кто видит хаос, а кто порядок? Как в бородатой байке про стакан - он наполовину полон или наполовину пуст? Так и с порядком - то ли он есть, то ли его нет и это сплошной хаос?
 Рационалы это те, кто больше склонен видеть порядок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про Жезлы, Кубки, Мечи и Пентакли.</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/about_suits/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/about_suits/</guid>
      <description>Жезлы (Посохи)/Воздух Кубки (Чаши)/ Вода Мечи / Огонь Пентакли / Земля  Если энергостатус архетипа (Король, Дама, Рыцарь, Паж) отражает энергетическую иерархию, то масть или стихия архетипа (Жезлы, Кубки, Мечи, Пентакли) отражают определенное качество пространства, которое двольно явно проступает в поведении человека, в его мотивациях и выборах, которые он совершает.
Жезлы (Посохи) Воздух  Король Жезлов - Гюго Дама Жезлов - Драйзер Рыцарь Жезлов - Гамлет Паж Жезлов - Достоевский   Посох в руках доброго пастыря пасущего своих овец.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сериал “Черное зеркало”. Иллюстрация что такое информационный метаболизм</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/black_mirror_info_metabolism/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/black_mirror_info_metabolism/</guid>
      <description>Есть такой британский сериал “Черное зеркало”. Из серии социальной фантастики. Есть в третьем сезоне серия  про то как жили бы люди в обществе, где все непрерывно друг друга оценивают через лайки/дислайки, а дальше социальные блага распределяются в зависимости от совокупного рейтинга участника этой игры.
 При этом оценки ставятся через гаджеты, а рейтинг считывается за счет контактных линз — смотришь на человека и сразу видишь оценку.
Сюжет построен в стиле “как страшно жить” и “мы все умрем”.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>