<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Король Кубков on Боевая соционика</title>
    <link>http://socion4x4.ru/tags/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BA%D1%83%D0%B1%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link>
    <description>Recent content in Король Кубков on Боевая соционика</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2019 00:54:53 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://socion4x4.ru/tags/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BA%D1%83%D0%B1%D0%BA%D0%BE%D0%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Король Кубков в инстаграме</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/king_of_cup_instagram/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/king_of_cup_instagram/</guid>
      <description>Для пытливого исследователя человеческой природы соц сети являются неисчерпаемым кладезем эмпирического материала. Например, вот тут нуткнулся на фееричного чела в инстаграме - ссылка на аккаунт. Просто лабораторный образец Короля Кубков, который мощно расплескивает эмоциональную энергию во всех направлениях и куда-то все время движется. Мотивируя остальных тоже начать двигаться, присоединяться к его движу. Куда? Зачем? - это не важно, главное движение и потому что энергия так и прет.
Цитата, в которой автор хорошо описывает самоощущение Короля Кубков - есть эмоциональный избыток и творческая функция - игра с отношениями</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Король разрушитель</title>
      <link>http://socion4x4.ru/post/king_pokazivaet_pajam_kto_tut_glavnii/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 11:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://socion4x4.ru/post/king_pokazivaet_pajam_kto_tut_glavnii/</guid>
      <description>Мощная демонстрация базовой объектной (черной) сенсорики. Король пришел и как катком проехался по чужой территории. Ход вполне в духе дипломатии Короля Мечей и Короля Кубков. Где тут моя собственность?!! Кто ей приделал ноги и почему она покинула мою территории без разрешения? Вполне себе справедливая ярость собственника по защите своего имущество.
  Паж естественно просто раздавлен энергостатусом Короля и пинками загоняется обратно ко двору.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>